環球網：美國終止五項中美交流計劃 香港政府已口砲反擊

蓬佩奧宣布終止五項中美交流計劃，一項涉及香港，港府已反擊！
來源：環球網作者：朱夢穎

2020-12-06 12:56

【環球網報導】美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）消息，當地時間12月4日晚，美國國務卿蓬佩奧宣布終止五項中美文化交流計劃，並宣稱其為“軟實力宣傳工具” ，其中一項計劃還涉及香港。

報導稱，這5項被終止的計劃包括政策制定人士中國教育旅行計劃、美中友誼計劃、美中領導者交流計劃、美中跨太平洋交流計劃以及香港教育與文化計劃。

聲明宣稱，上述計劃是根據美國1961年的相互教育與文化交流法來執行，旨在促進與外國的學術和文化交流，獲得資助的計劃都具有互惠性，但“上述五個計劃是由（中國）政府全額資助和運作的，成了他們的軟實力宣傳工具”。

CNBC稱，中國駐華盛頓大使館沒有立即回復置評請求。

值得注意的是，被蓬佩奧無理宣布終止的五項計劃中的一項還涉及香港。針對美國國務院決定終止這項已實施多年的訪問計劃，香港特別行政區政府發言人12月5日表示，有關決定建基於錯誤的假設之上，屬短視之舉。

發言人說，香港教育及文化交流計劃已實施多年，一直為美國國會人員提供寶貴機會，親身了解本港發展和雙方共同關心的事宜。同時，有關的交流訪問多年來亦為香港官員提供機會，更深入了解美國當局的想法和關注事項，讓雙方在雙互尊重的基礎上坦誠交流。參與有關計劃的訪港賓客給予我們的回饋普遍相當正面。在現時最需要對話的時刻，美國國務院卻剝奪這些機會，實屬遺憾。

發言人還說，代表團成員在香港時，亦可於已獲其同意安排的行程以外，按其意願自由會見任何人士，而過往一直是這樣的安排。因此聲稱訪問香港行程是精心策劃的政治宣傳手段是絕對錯誤的。這是美國當局又一個單方面和動機不良的決定，不但打擊雙方的長久合作關係，更純粹為了政治誹謗而將對話大門關上。

舉報我也說兩句責編：王怡

特區政府對美國國務院終止交流訪問的決定表示遺憾
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就美國國務院決定終止一項已實施多年的訪問計劃，香港特別行政區政府發言人今日（十二月五日）表示，有關決定建基於錯誤的假設之上，屬短視之舉。

發言人說：「香港教育及文化交流計劃已實施多年，一直為美國國會人員提供寶貴機會，親身了解本港發展和雙方共同關心的事宜。」

「同時，有關的交流訪問多年來亦為香港官員提供機會，更深入了解美國當局的想法和關注事項，讓雙方在雙互尊重的基礎上坦誠交流。」

「參與有關計劃的訪港賓客給予我們的回饋普遍相當正面。在現時最需要對話的時刻，美國國務院卻剝奪這些機會，實屬遺憾。」

發言人指出，該交流計劃一直由特區政府負責，並支付全部費用；強烈反對美國國務卿蓬佩奥錯誤的指稱。

發言人說，交流計劃下的訪問行程和會面皆在賓客來港前與其商討，並得其同意。訪問行程亦必定包括代表團成員提出他們感興趣的範疇。

發言人又說，代表團成員在香港時，亦可於已獲其同意安排的行程以外，按其意願自由會見任何人士，而過往一直是這樣的安排。因此聲稱訪問香港行程是精心策劃的政治宣傳手段是絕對錯誤的。

「這是美國當局又一個單方面和動機不良的決定，不但打擊雙方的長久合作關係，更純粹為了政治誹謗而將對話大門關上。」

發言人表示，特區政府會繼續透過駐華盛頓、紐約和三藩市的經濟貿易辦事處，廣泛接觸不同範疇的人士，解釋香港的立場和就不實的言論作出反駁。

完
2020年12月5日（星期六）
香港時間20時26分

這次中共不敢正面回擊
反而推給特區政府

打擊中國大外宣 美終止5項美中文化交流

2020/12/06 05:30
〔編譯孫宇青／綜合報導〕為了打擊中國政府「大外宣」野心，美國國務院四日再下重手，宣布終止假「文化交流」之名、行「政治宣傳」之實的五項美中交流計畫，並針對打壓異見、從事「惡意影響力」行動的中國官員和參與統戰活動人士實施簽證限制。

龐皮歐批交流無互惠 淪中國政宣工具

國務卿龐皮歐宣布終止五項美中交流計畫，包括決策者中國教育旅行計畫、美中友誼計畫、美中領導者交流計畫、美中跨太平洋交流計畫和香港教育與文化計畫。這些計畫乃依據美國一九六一年「相互教育與文化交流法」（MECEA）執行，允許美國政府僱員由外國政府出資旅行。

龐皮歐批評，交流雙方原本均應受惠，但由中國政府全額資助及主導的上述五項計畫，並未符合「互惠性」，反而淪為中方施展軟實力的政治宣傳工具；在中方精心安排下，許多參加者僅能接觸中國共產黨官員，而非無法享有言論和集會自由的中國平民百姓。美國政府樂於和中國官員及人民進行互惠互利且公平的文化交流，而非單向的計畫。

針對中國統戰人士簽證限制 禁止入境

不僅如此，龐皮歐同日另發表聲明，宣布依據「移民與國籍法」，針對使用或威脅使用暴力、竊取和公開個人資訊、從事間諜活動，或惡意干涉他國政治事務、學術自由、個人隱私或商業行動的中國及中共官員，以及積極參與中共中央統一戰線工作部的人士，實施簽證限制，禁止他們入境美國，但因簽證依法屬機密資料，確切名單並未公布。

龐皮歐指出，中共統戰部資助及支持海外組織為中國宣傳，甚至脅迫及霸凌反對中國政策者。他強調，美國未來將會執行更多簽證限制政策，以表明美國不歡迎違反國際秩序人士，敦促中方停止透過威逼和恫嚇方式，打壓言論自由。

特區政府對美國國務院終止交流訪問的決定表示遺憾

冷氣係美國佬發明，以後唔用